[開打] 美國對歐盟加拿大墨西哥鋼鋁加徵關稅

放大圖片

美國宣布，對加拿大、墨西哥和歐盟徵收25%的鋼鐵關稅，以及10%的鋁關稅，將於本港時間周五(6月1日)中午12時生效。

美國商務部長羅斯表示，美國希望繼續與加拿大、墨西哥和歐盟就貿易進行談判。雖然與歐盟的談判取得了進展，但不足以繼續豁免其關稅。

羅斯表示，2015年1月至2017年12月期間，南韓對美國鋼鐵出口符合配額，將取消對南韓10%的鋁關稅；對阿根廷、澳洲、巴西鋼鐵和鋁免稅有一定限額。

歐明唔會咁渣唔還擊掛